遭抱怨急難救助不力 大阪辦事處長蘇啟誠輕生亡

外交部今天證實，駐大阪辦事處處長蘇啟誠清晨於大阪官邸輕生，外交部對此一不幸事件表達最深切的悲痛及惋惜。蘇啟誠7月才剛上任，今天上午在寓所被人發現疑似上吊身亡，駐日代表謝長廷聞訊已趕往大阪瞭解情況。

本關西機場日前受颱風重創一度關閉，許多台灣旅客受困，駐大阪辦事處遭抱怨未提供妥善協助。

外交部證實，蘇啟誠今天清晨於官邸輕生。外交部表示，蘇啟誠處事認真負責，擔任外交人員生涯期間表現優異，外交部對於蘇啟誠不幸離開，表達最深摯的沈痛與不捨。外交部將全力協助家屬處理後續事宜，也期盼社會各界尊重家屬的隱私與心情。

蘇啓誠出身私立東吳大學日本語學系、中國文化大學日本語文學研究所外，也曾到國立大阪大學日本語學研究科讀書，在1991年進入外交部服務後，2007成為駐日本代表處秘書，2013年成為駐那霸辦事處處長，今年7月調到大阪，單身赴任。

據消息人士說，蘇啟誠今天沒有如常到辦事處上班，祕書前往他的寓所查看時，發現他似乎是上吊輕生，已經沒有生命跡象。

政府駐日6個館處的主管，原定明天要在大阪召開會議，議程包括檢討最近關西機場受颱風侵襲時，駐日官員因應台灣旅客受困的作為。

若果香港班垃圾有日本一成就好

馬時享學到佢一半就好

起碼都半身不遂

呢D咪擔當

正如當日日本賣毒米食壞人的米商自殺向人民問責
而當日支持起高鐵班藍絲香港人扮傻當無事

文化絕對有高低

讀好他的工作態度

綠營人士強調，大家都在罵謝長廷，但此次問題最大的還是在大阪辦事處長身上，卻沒人知道處長是誰，況且謝身為駐日代表根本管不到這麼細，也管不到大阪轄區，除非辦事處長改成政務任用，駐外代表有全權考核辦事處人員權力，才能權責相符，否則不管由誰來做都是背黑鍋。

民進黨立委蔡適應則認為，台灣長期來台日關係是長期重要一環，這次淹水地區是大阪辦事處轄區，如同謝說，大阪末梢神經慢半拍，讓民眾詬病，相較之下札幌辦事處人員就較為認真，不過民眾不滿情緒也是鞭策政府原動力，相關單位需要檢討改進。

「下屬的功績是上司的功勞，上司的過錯是下屬的責任」

2018年都見到切腹

香港班狗官都未死啦！

大阪及北海道香港旅客水深火熱
駐東京香港經濟貿易文化事務處係鹿兒島大魚大肉

大陸香港完全唔好咁做

大陸香港官員完全唔會咁做

實會變無政府狀態

最好長命百歲百病纏身

rip

香港班狗閪全家切腹先贖到罪

全個港共政府日日死人
又真係幾開心

東吳大學日文系

台狗成功殺人

條肥蟲學晒支那狗既無恥, 臉皮十丈厚

你死佢都未死

無啦啦咒鳩我死
俾支那賤種咒下就冇所謂姐
大佬你係人黎架有冇諗過我感受

台狗見到支那巴士假新聞，無腦唔識分真假

就起曬鋼屌自己駐日大使，以為人地無做野，最後搞到人地自殺

台狗真係同支那一樣，垃圾人種

單假派巴士新聞害死人

佔以為支那外交官被自殺

fake news可畏

台仔快D去申請返張居住證啦

「助日代表」謝長廷有排都未自殺啦，今次自殺死嗰個係被民進黨點名指責嘅大阪辦事處處長，就係為咗幫謝長廷孭鑊